+++
banner     = "banners/2017-10-07-peregistratsiya-avtomobilya-v-ukraine.jpg"
title      = "Перерегистрация б/у автомобиля в Украине"
author     = "Lana"
date       = "2017-10-07"
categories = ["car"]
tags       = ["fordfocus"]
+++

В дождливую среду 4 октября мы купили машину. Б/у Ford Focus с небольшим пробегом. С самого утра было решено ехать в МРЕО оформлять все документы. Я решила поделиться, как проходила перерегистрация б/у автомобиля.

<!--more-->



Так как мой муж сходу заявил, что машина &#8211; это теперь моя забота и радость, то пришлось все взять на себя. Днем ранее я прошлась по сайтам, чтобы узнать какой порядок действия и какие документы необходимы для перерегистрации. Исходные данные были такие: номера киевские оставляем (у продавца и покупателя киевская прописка и продавец не возражал, чтобы оставить номера мне), с регистрации не снимаем, по сути меняется только владелец автомобиля.

Оказалось, что сейчас все упростили и облегчили. Я помню тот ужас и мрак, что творился в МРЕО еще лет 5 назад. Все эти толпы и неразбериха. Брррр. Но теперь вместо всего этого мракобесия есть Главный сервисный центр МВД Украины, региональные и территориальные центры. На их <a href="http://hsc.gov.ua/" rel="nofollow">сайте</a> выбираем нужную услугу и список центров, которые предоставляют данную услугу.

![](img/Screen-Shot-2017-10-07-at-21.45.54.png)

Там же список необходимых документов и время работы центра. Кстати, самый загруженный центр в Киеве &#8211; на Туполева. Выбираем тот, что ближе или какой хочется.

Из документов я брала с собой паспорт, идентификационный код и права, продавец брал паспорт, код и техталон. Так было указано на сайте. Больше ничего не понадобилось.

Мы выбрали центр на Павла Усенко. Так было удобнее продавцу. В 9:40 утра мы зашли и взяли талончик №54. Табло пророчило время ожидания встречи с инспектором 40 минут. На первом этаже есть пиццерия, где мы взяли кофе и принялись ждать своей очереди. Я пила кофе и рассматривала посетителей. Инспекторов много, обслуживают быстро несмотря на то, что посетители уходят и возвращаются к своим инспекторам.

Минут через 50 до нас дошла наша очередь и мы подсели к инспектору. Подали документы, ответили на все вопросы. Инспектор посмотрела по базе рыночную стоимость аналогичного по году и пробегу автомобиля. Если вы хотите в договоре указать меньшую стоимость &#8211; нужна оценка автомобиля, если стоимость будет выше &#8211; оценка не нужна. Инспектор отправила нас заплатить за экспертизу и перерегистрацию, а также сделать экспертизу. Она тем временем подготовила договор купли-продажи на указанную нами стоимость.

Экспертиза и перерегистрация нам обошлись около 750 гривен. После оплаты мы пошли на площадку к экспертам. Инспектор выходит со списком номеров на осмотр и зачитывает их. Кого назвал &#8211; заезжает к ним на экспертизу. Эксперт осмотрел машину, сверил номера и выдал заключение. С ним мы вернулись к инспектору. Там же подписали договор купли-продажи и акт о передаче автомобиля. Также продавец подписал заявление, что не против оставить гос номера покупателю.

Через 15 минут был готов мой техталон. В 12:10 мы вышли из сервисного центра и поехали в сторону дома на уже своей машине.

Если учесть, что до этого у меня был перерыв в вождении 5 лет, то как-то мне было переживательно гнать машину в дождь через полгорода. Но я справилась, горжусь собой.

В общем, я неимоверно рада тому, что все процедуры связанные с регистрацией авто упростились. Теперь не нужно тратить много сил, нервов и времени на это. Перерегистрация автомобиля заняла у нас 2,5 часа и теперь я счастливый владелец автомобиля. А это значит, что мамские посты разбавятся записками автолюбителя.
